幽默、搞笑、好玩，係天生？定可以後天練？

喺度一齊share下搞笑既野好唔好？
又或者…share下相關既知識？

利申：認真L、木訥L、悶L。

身邊有人仔好得意好搞笑，好想有日可以好似佢地咁，令身邊人開心。

估…如果接觸多啲相關既野，感受多啲搞笑既野…可能有日會變得搞笑？

不過唔share，直接討論下topic個問題又得

又或者share下經驗？
有無人識過人，或者就係自己，由悶蛋變笑蛋？

好覺得同自信都有好大關係
前題係個人要正常

性格係天生 雖然可以改變 但越大越難過
當然同成長環境有關係

啱啱見人分享，笑左

#

我經驗中，覺得好笑有幾種。
講其中兩種？

一種係，講無聊野，但表現到一種特別既睇事物既角度。
呢種係真既好笑。

另一種係，上圖個例子？
其實有meaning，有根據。
而件事可愛，會有種會心微笑。
但就唔係一種幽默，只係一種可愛。

前者頭腦啲，後者情感啲；而我覺前者真啲，後者就混雜住賣萌。

我自己好想做到前者，但通常只無意間好少時候有後者。

我最近遇到既好笑人，都好有自信。
佢好信自己既立場係啱。
其他人既立場同佢有違都錯。

我就無呢種信心。
成日質疑自己立場。
又想包容盡量多既立場。

真，我爸媽都認真L而無咩幽默感

我個人認為每個人性格都有獨特之處
冇必要特登去改變自己
除非你好唔滿意或者你本身而家個性格有問題
你話你想變得幽默 你首先要培養自己講下野先 唔好下下都唔出聲
點樣可以多啲野講 見識多啲學多啲野
有內涵 自然就算講笑話都唔會講得低俗
如果你為咗討好別人 咁我就覺得冇必要要去改變自己

老實答
通常認真L既人都係基層既人 （大部分）
愈係有地位既人 就會諗唔同方法幫助自己
幽默係一種方法 拉近人之間既關係
自然可以借人來幫助自己既人生
有時幽默都係逼出黎
出黎社會做過野就明
當然 唔排除有人既性格天生就係咁

鍾意既人，鍾意人氹佢開心。
我都覺識氹人既人吸引過自己好多

不過我都好接受呢啲事實

只係…想開個post？
收集多啲相關既materials、睇法或知識。
睇下有無日會浸得出

真呀，爸媽都無讀過書，應讓算係好基層
我自己…U grad但都好基層
我自己又真係無諗方法幫自己得到啲咩實利或地位

講逼…都係！
我中學有個我覺好幽默既同學。
我好鍾意佢！
但後來先知，佢家庭唔幸福。
佢生活好多煩惱。
嗰刻我覺得，佢既幽默係佢既盾牌，擋住或卸走好多現實既痛苦

唔好下下都為搞笑而搞笑
咁樣人哋會覺得你份人好輕浮
唔夠踏實
你要適當咁去營造自己嘅幽默形象
呢啲就好難教/講 自己領略下
如果唔係就會俾人覺得你係傻仔

如果講做野…
我就只係保持禮貌、做實事；真心無用，或唔識用幽默做工具去達成咩目的

不過唔只公事，連日常生活都係咁。
所以悶親人

好撚好笑咩屌你老母

真呀，所以覺得要浸。

我覺得，一著力，一刻意，一用腦去諗而做，就造作

要身邊多啲同input多啲，甚至分析多啲去理解多啲搞笑既野？
有日呢啲野融入直覺。
眼睛睇事物自然睇到搞笑既角度，只係講返自己真心直接意會到既野，而嗰樣野係人人都覺搞笑。

呢種係我既目標，都係我開呢個post既目的：
儲下materials浸落去

其實使乜搞咁多嘢
我覺得你又話要研究又話要搵 Materials 已經有少少over左
幽默呢啲嘢順其自然就得啦 唔通有人開班你就真係走去學咩。。。

我都覺有人順其自然就得
不過有人順其自然唔得
唔得既人可能有第二個方法得？

開班…睇咩人開？
或者睇佢宣傳手法就知？
開到似補習班既無創意既marketing，其實就已經話佢自己無效？
而估…有過既幽默班都會係呢類？
不如自己試下自己方法

我覺得係天生 後天嘅應該好少

其實你既出發點已經錯左
你想要幽默感既原因我估係想受人重視
不如你增值自己 做到一個人人都要依靠你既人
咁樣 你有自信同經驗
自自然然做好多都得心應手
幽默呢d會變左你既手段

我都覺，但都想試下，特別係，以呢個post做記錄，記住啲time points，睇下有無日突然發現唔同左

好有道理既一段

理解係：
幽默其實唔主要係內容，更重要既係地位。
一個能力高既人，被依賴，自然地位高。
而地位高既人，利用地位去刻意示弱或講誇張既野，自然有種喜感。

而要用到唔同手段去表現搞笑，而唔似小丑，而係正面既幽默，就要靠自信。
而自信既真正基礎，都係能力

近期有巴打開post講
點樣可以提升幽默感

係啊

(有中文字幕）（學英文一流）談美國名嘴Ellen DeGeneres嘅幽默感

This？感覺好高質

呢個真，其實大部分笑匠現實生活都係悲劇人物，佢地嘅幽默好多都係來自生活上既不幸，黃子華就係一個例子，落咗台就變咗一個灰灰暗暗嘅人，就算係台上面嘅話題都係諷刺一啲社會上既不公

好認同 ，我出嚟做嘢啲同事 ，如果係識得幽默講下笑 轉數快嗰啲 。
好多時佢哋本身屋企家底唔錯， 而我呢啲 基層出生嘅 住公屋 。屋企人 嘢都唔講多句 ，加上小學中學啲同學完全唔講笑。 我群埋啲同學， 全部都好認真嗰啲，我 根本就冇多餘嘅金錢 ，同啲有家底 嘅同學 出嚟 玩交際 所以 養成咗 毒撚沉悶嘅性格。就令到我 好多時出到嚟做嘢 都係冇幽默感。 我有時 都悔恨 我屋企人 點解 畀唔到 充足資源 嘅生活 畀 我。
奉勸一句 窮撚真係唔好生

d fd都話我好搞笑好on9 係真係成班一齊笑 唔係恥笑果種
但我想係幽默果種 而家似係鳩up果種
覺得幽默係可以出到大場面 我呢種只可以對住朋友先得
對住陌生人會迎住講野唔得體而唔多出聲

留名得閒你share下日常搞笑野？

感覺上你有天份，有日你成熟？就自然有你想要既幽默

應該話個人有喜感會貼切D 有時要配合埋表情動作
D fd話我似豪Dee 好鐘意介紹我比人識果時話我好搞笑 叫我快d講d野黎笑下啦 呢d情況會完全講唔出

可能係天生 有遺傳 我細個都覺得老豆同伯父果d好搞笑 年年食團年飯聽佢地9up可以笑到癲
不過佢地年紀愈大講野愈唔好笑 我同老母覺得老豆直情變到一開口就講廢話 好驚第時變到佢咁

但其實做個搞笑 幽默既人未必好
因為想做得好 首先係講果時自己唔可以笑 亦都鐘意自嘲 久而久之佢地體驗快樂的感覺會下降
佢地比人印象係樂觀開心 要保持搞笑既一面比人睇
好多時會收埋自己唔開心既一面 一出少句聲都比人問點解唔出聲 好多喜劇演員都有抑鬱

性格都關事，溝女有好多方法既，唔一定要識搞笑

感覺樓主係好識聆聽偏感性認真既人 使咩刻意搞笑啊 你係搞笑人心目中好殺食

天生佔90%

想識你，感覺有你做朋友好開心

能力越大，責任越大

呢種被喜歡既原因，好似內在啲？
唔係因為外在外表或錢財成就：

就只係因為你係你，因為你個人得意搞笑，因為你個人本身，就令我好開心，好鍾意你。

我覺得好浪漫

多謝你安慰

留名俾搞笑既人鍾意

仲有10%

見到笑左一笑

個小朋友好玩又幽默。
因為佢有創意。
因為佢敢做怪事。
可能佢只係攰想瞓下？但又搵埋方式玩。
或者佢都只係attention seeking？但好樂意俾佢咁有創意既行為seek到attention

老實講 好笑既人 語氣神情聲線全部都有 內容都唔係最重要
唔好笑既真係點做作都扮唔到
你睇林海峰

幽默同自信其實冇咩關係
成日畀人話搞笑 但係其實一遇到陌生人就會好緊張

咁似我羡慕你有既野既好處，但見唔到啲野既drawback
咁似係搞笑要有正經又要有

你想你既咩野得人鍾意？
內心？：）

你覺得咩人真好笑？
鄭中基okay？

外表

你係絲？

女仔萌既搞笑，同個種思考啲既幽默係唔同。

無自信有時更萌，更有個種可愛既搞笑

妖

呢種out of expectation而明知唔認真，但有信心以外表開玩笑；好多elements加埋，就有種好笑既感覺。

係典型例子for me

幽默源自博學同見識
搞笑睇面皮
好唔好睇身家

係要思考嘅幽默成日畀人話我同佢玩腦筋急轉彎
但我覺得都係講性格 我應該係屬於天馬行空型嘅人 個腦會成日彈啲gag同笑位 然後就會下意識講咗

上天一早安排左角色比你做＞＞好人

我都覺自己少少FF型，不過唔係load到gag同笑位

不過覺得，我行你呢個路線適合啲，如果對比自信型

睇多啲黃子華

我諗起Eminem beautiful兩句歌詞:
"Haha Marshall, you're so funny man, you should be a comedian, god damn"
Unfortunately I am, but I just hide behind the tears of a clown

都會比人話成日估唔到我下一句會講乜
好多時 會因為覺得認真討論果樣野無乜意思/悶/想完結果個話題 就會9up一句去回應就算

不過都可以認真答番你上面果個問題

真係外表

識自嘲算唔算？

Being an audience is better than a performer

幽默本身就係睇到事物矛盾，有時會偏離大眾嘅思維，覺得周圍嘅世界原來咁可笑，而諷刺嘅係呢種可笑其實好可悲，因為佢只係以笑掩飾佢睇到呢個世界種種嘅荒謬，所以係一種保護機制都好合理，有啲人如果唔係幽默，可能已經死咗

可能成熟咗先想繼續做on9

電視劇中既佢，笑死我

棟篤笑既佢，我覺有時好笑有時唔好笑，但好唔好笑都好，種思想都係charm

真人既佢，有種…偏慢同低energy level既感覺，會有loading time，然後聽到既回應都會係特別，唔係老生常談既reply。
種冷好吸引

係 熟既人面前先會講笑
唔熟既野都好少講

都有分係好笑定太認真搞到人地都sad埋？

又或者，譬如高，又自嘲矮，呢啲聽多會煩

以度笑話角度, 不外乎兩大原則
1) 用好輕鬆態度去睇D認真野
呢D近D幽默感, 好玩之類, 當然都好睇場合同表達能力
2) 用好認真態度去睇D輕鬆野
呢方面日本人玩得最叻. 好似佢地會搵物理專家去計女人CUP數下墜力之類
留意多D 身邊小事物, 用放開同接受既態力去睇, 用多D想像力,
同埋好既表達技巧, 幽默感, 好玩, 係可以練到
不過我個人覺得天份佔最重

幽默感源自學識
搞笑個時真係要分清楚人地係笑緊你個笑話
定笑緊你講野on9
所以唔好係咪都講爛gag

都係, 當一個人人都預定思想既方向, 你講一個意想不到嘅野出黎
好似:
A: 架車唔好揸咁快, 好危險
B: 乜唔係你揸緊咩?

唔知算唔算樓主講嘅幽默撚
但係以前啲女朋友都係話我口才好幽默個類
不過其實都用唔少體力去維持 你要幽默有時候要配埋啲鳩流流嘅語氣 又唔可以太playful

然後又會比人覺得你唔夠穩重乜乜乜
做自己最輕鬆啦 冇必要急住諗點變 或者咁講每個人都有定位無需要迫自己一百八十度急轉彎

搞笑其實都好睇你既presentation skills. present得好就算只係普通一件完全唔好笑既事，或者係爛到爆既gag d人聽到都會覺得開心有趣。但你present得唔好的話一件幾好笑既事d人聽完都唔會笑得出。

btw 個人覺得農夫既搞笑有d參考價值

先天固然重要，
但後天嘅，都有得練。
E.g. 睇多啲meme，同啲fd講下食字爛Gag，練到嘅，不過一定要講，由其你本身係認真開，突然講爛Gag，個反差會好好笑

好簡單一句
「有咩唔開心講出黎俾大家開心下囉」
現實就係咁仆街

你係咪？做唔做得成on 9？

利申：想做但fail

好有參考價值既兩點

我覺得兩點都要發自內心自然咁有種sense同興趣？

會想試下培養

本身係on9, thx

唔肯定關學識咩事

我自己身邊有過我覺有趣既人，都好似唔係以學識做base，而係佢地睇野既角度不落俗套

So true，認真L直線L，覺得咁樣最自然，唔洗煩

不過又行唔到成熟穩重形

睇野不落俗套就係大量學識的反映
講緊唔係你al 幾多條a 考試幾多分
係你知道呢知世界幾多事
愈知得多思維角度愈大

用體力去維持，呢個point特別

平時見人輕鬆風趣，可能佢自己本人唔係咁輕鬆？

農夫真係好正，佢地笑死我

我自己覺學識係種嚟自書既野。
嚟自生活經驗既智慧，我唔會叫佢學識。

不過你咁講，我都明白同同意，只係我地對學識呢個term理解唔同

其實影相嗰條友都幾有創意
影到個細路好似做緊人體旗咁 同埋當個細路係超人而廣告牌就係地下
感覺就好似飛緊咁 個細路就可以同人講我飛緊返學

幽默係好高深嘅學問，講錯笑話隨時得罪人，唔係乜都講得笑，所以係好成熟嘅人先識拿捏

我覺得幽默嘅重點係「意料之外，情理之中」，而幽默同搞笑係有啲分別。
為左具體啲我用兩個例子：
1. 子華神： 「化妝就係你個樣講大話！...各位女士你地明唔明乜嘢叫做化妝？化妝就係：你落咗妝我認得你就叫做化妝；你落咗妝我唔認得你就叫做「喬裝」」
2.Churchill: "I am fond of pigs. Dogs look up to us. Cats look down on us. Pigs treat us as equals."

「意料之外」：發現到平常人見唔到嘅一點，又或者按照常理唔會諗到嘅一點。例如子華一句，化妝即係欺騙呢樣野其實係老生常談，但佢巧妙咁連繫「喬裝」，一個相似但意義又有微妙不同的詞語，就令人產生新鮮感。Churchill果句都係，利用"equal"的語帶雙關，帶出趣味。

「情理之中」：雖然提出嘅觀念唔係預期之中，但仔細一想其實係合理嘅。呢個「仔細一想」我覺得係重點，兩個概念之間要有一個gap, 呢個gap唔需要點明，但聽嘅人細心一諗就會發現。例如「喬裝」包含住「欺騙」的意味，"equal"實意可圈可點。呢種「茅塞頓開」嘅感覺就係幽默感令人歡愉嘅原因，就好似我地玩解謎遊戲搵到答案後覺得好開心一樣。「幽默」我覺得就係一個小小的隱藏文字遊戲。

而「搞笑」同「幽默」在於，前者係用輕鬆嘅方法去講表面嘅野，後面係用輕鬆嘅方法去講深刻嘅野。例如周星馳就係搞笑，黃子華就係幽默。「幽默」可以細細品味，有多層意義，但「搞笑」就真係笑完就算。

而至於點培養，我覺得真係無得強求。因為幽默係「用輕鬆嘅方法去講深刻嘅野」，所以你先要對世界有一個深刻嘅了解。方法不外乎見識多啲，諗多啲，睇多啲。就好似子華對女性化妝嘅動機有一個深刻了解，churchill對人嘅愚蠢有深刻嘅了解。然後利用文字概念上嘅相似，相異，對比等等，用一個輕鬆又新鮮嘅方法將你嘅睇法講出黎。我覺得幽默（唔係搞笑）嘅人文字說話上都有一定功力，先可以將文字遊戲玩得出神入化。

只是少少的個人意見。

子華神既幽默背後有大量哲學支撐(佢本身係讀哲學)
好似由鐵達尼極限講到男女愛情要有哲學基礎先會長久, 呢個係好有學識既人先會講得出想得到.
不過無咁水平都唔緊要, 擴大多D視野, 睇多D書見多D野, 加D想像力, 係可以練到D. 天份好既人好多時係Timing 掌握得準. 呢D野可以參考到人地.

你既詮釋好有創意，成個故仔出晒嚟

我諗影相者無你諗得咁有idea

認同要智慧，但唔肯定嗰樣野係咪叫成熟

就係要都人了解？要知道人鍾意咩討厭咩；譬如表面奉承但又無種低賤既感覺？表面攻擊但對方被攻撃反而唔嬲，係笑？

成熟似係基於經驗，但經驗太多既人有時反而易膩？

我傾向覺得係一種感受力同表達風格，唔傾向會形容為成熟

上面有人講子華神意料之外, 情理之中
我覺得係秋前算帳呢個SHOW係好好教材
成個SHOW 都係意料之外, 情理之中既示範

水平思考，譬如一件物品諗到幾多種用途？

溝通上人際上既聰明，係咪可以用喺其他領域？
我都估得既
但個比例係幾多又唔肯定

神。
獲益良多。
高質，無論例子定分析定推論

深刻既了解…呢方面係我自己一直既興趣
應該唔算充足…
但欠既程度睇…
兩者都欠…
但欠輕鬆既表達方式可能欠得多啲

咩藉口嚟

攪笑其實係興趣嚟

你個環境唔關你屋企人喎

幽默係要求你既知識，時事，墨水同埋表達能力
你係悶就係悶 唔係可以改變到既野黎

你講既四樣野，係表達能力大啲天份影響，但都唔係unchangeable。

你點推論到改變唔到？

幽默感同你對身邊事物嘅敏銳度好有關
咁先可以講到d令人會心微笑但又唔會畫出腸咁嘅嘢
認真撚通常都唔識分輕重
小小野都走去深究
天生既

性格都幾決定思維呢樣野
萌塞就係萌塞 好難練

興趣呢個都係新point

搞笑既人本身enjoy搞笑
我自己…其實唔太鍾意講野。
如果要講，就傾向直接表達非表達不可既野

有人enjoy傾計吹水，呢個性格特質好似幾重要

覺深究好有趣

深究唔會敏鋭啲咩？
一粒沙就見到世界

不過你講唔識分輕重，就好啱

唔太想有目的地分輕重，剩係主觀地感興趣既就重，無興趣既就輕

想像唔到係咩test，但一聽似test verbal能力，test vocabulary多啲

Mental/cognitive flexibility，唔肯定係咪天生而無辦法後天變既野

直覺上，覺得，科學角度似：提既野都係後天經驗影響大

甚至，如果一個人傾向斷定一啲野後天無得變，呢種會唔會係一種萌塞？

其實可能係

一個人第一次去攪笑

會開始覺得攪笑可以拉寬個conversation 嘅area
同埋可能可以再傾耐啲 etc

如是者再再耐左慢慢變左習慣性

會喺啲合適嘅背景做啲相對應嘅野

我都係會拉闊傾計範圍既人，但唔識用幽默做呢樣野，通常都傾得太正經

認同係搞笑既人係搞完笑，有好既feedback，motivate佢繼續喺適合既情況搞笑

so true
成日俾人當傻仔

其實唔黑口黑面，正正常常，咩都識少少，已經夠

有傻仔做fd幾開心

不否認

但正常人同搞笑人…

會舒服有正常人喺身邊，但未必特別想，但有又唔介意；
而搞笑人，會鍾意佢地喺身邊？

笑匠係一種技能/職業黎架，唔係叻既就唔好啦；唔係個個都做到森美，祖藍架；講錯笑就拜拜架啦，當然你可以好似阿澤咁低俗喜劇，buy既咪Buy,唔buy既咪當唔buy囉，討論下好既，但氣質既野，好難比較的，例如你唔係阿腦細就唔會有佢咁好文筆啦

我唔開心呢成日俾女仔覺得我輕浮 隨便
但其實我只係想掩飾自已怕醜既一面

天生
由細到大比人話我好幽默 講野好好笑
但我其實平時無特別刻意講好笑嘢

呢點都好有point
搞笑係一種專業，唔係話學就學

用文筆：書面表達，嚟類比幽默：口語同整個氣質既表達；呢個類比幾易明；就似文筆係後天培養，但由老人開始培，就應該養唔切

羡慕

搞笑又怕醜，引死人

我覺得好大程度係天生

利申 木訥 想變

心態正面啲係易講笑好多

正面得好笑，同黑暗得好笑，後者charm啲？
不過好似後者難啲而少見

先天唔識融匯貫通 個人唔識轉灣
到頭來咪變成大家所見既 「書蟲」或者「書呆子」

呢兩個特點就認同係多啲天生成份

當你份人夠寬容同自信 你就成功一半

我覺得自己幾寬容吖，不過無咩自信

你呢？係咪有自信既人？

我覺得同把聲都有關，你諗下689同劉以達講同一個笑話會有咩分別

689搞gag都幾正 XDD

劉把聲同個態度點都鳩鳩地

689講我剩係會想打柒佢

應該話要維持呢個氣氛多少都要用體力
好似去人哋嘅party咁 去完一晚就要幾日回氣
如果唔想出聲 可以成場龜係角落頭

應該係受經歷影響

呢種應該adjust 下就得
利申 我就是成功的例子

啲女唔識答你架
佢地覺得鍾意你就係鍾意你
我諗佢唔係真係覺得你係小丑既

樓豬將個post開喺學術台已經知樓豬係個認真嘅人嚟

幽默 搞笑 on9 玩得，4者係有啲唔同，但又冇話會好死板咁介定邊啲係幽默，邊啲係on9，因為4者係冇衝突同可以共存，同埋本身呢4者嘅出現就係因為唔死板

我都唔知可以點教你，呢啲嘢要靠自己去領略，有陣時又唔可以格硬嚟或者太刻意，同埋都要知人哋啲底線喺邊，可能有啲人會覺得你抽啲18禁嘅嘢會好cheap，有啲又可能會好buy，又或者把口就話你淫賤污穢但實際係喺度偷笑緊，呢啲嘢要自己去領悟喇

不過如果你想學on9 搞笑嘅，其實連登都幾多on9，on9 users、on9 posts大把，我有啲好奇點解樓主上咗連登咁耐會偷唔到一招半式，不過最重要都係講嘢要大聲啲同埋有自信，練咗呢樣先啦，出多啲聲，唔點講嘢或者講嘢成個毒撚咁同埋唔識去present嘅，你啲gag定抽水嘅搞笑都冇用

Sor，我都認真咗

利申：以前都係個講嘢好細聲同冇乜自信嘅毒撚嚟

而家呢？而家既你係點？

你上面講既野都present得好好睇
我打返咁長咁多字既野，會俾人話悶
你打既，就睇落感覺好輕鬆，又親切

依家係個講嘢大聲有自信、同埋比人話係on9仔嘅......毒撚

好好

如果我係講野大聲既on 9，呢啲特質喺我身上應該有反差萌

幽默嘅層次同閱歷有關
但幽默感本身係好講天分 真係唔係勉強得嚟嘅嘢

第一樣野個人要睇得開
笑看人生咁

Agger有閱歷好影響。
有閱歷既人咩都容易吸引

你有無遇過咁既人？

我自己算係
同埋我都算聰明仔黎

Btw 覺得童年都有影響
你細個玩得好開心好放會好啲
如果淨係俾老豆老母逼就唔同

正
睇得開既意思大概係點？

係有覺得緊要既野，但得唔到都唔緊要？：）

我細個係乖孩子
而家都太乖

我傾向覺得乖係種抑壓

幽默都要怪老豆老母

真心覺得有關係，但幾大程度就唔確定

你好肯定無關係？

我都想知點先可以做一個幽默既人...
自細就無乜朋友,見到D同學仔吹緊水我走埋去SAY個HI就開始DEAD AIR...
完全唔明點解D人可以個腦轉到咁快,隨隨便便就可以打蛇隨棍上UP一大堆嘢但又唔冷場...
唔知係咪因為我蠢定點..我就連人地講緊D咩GAG我都GET唔到...
點解阿媽要生到我咁蠢

唔使令自己成為一個幽默嘅人
如果幽默有得練周街都係笑匠啦
試下轉角度令自己成為一個易相處嘅人
首先第一步就係放鬆自己
唔好對自己咁嚴苛唔好怕柒
如果你成功做到
同你相處嘅人會覺得冇壓力同舒服
相對容易好多拉近距離

屌 點樣天生 一出世識搞笑？

指天賦大影響

你覺完全後天決定？

簡單啲講咪腦筋轉數快
對詼諧事敏感囉
同數感語感呢啲嘢一樣
有人天生好啲有人天生差啲

搞笑同創意係息息相關
但創意係冇得教 要靠感受
去識多d朋友啦
open minded去相處 去感受日常生活

得罪講句 你講野應該唔好笑

識多啲朋友呢點好啱，成個post未有人提，但好有用，人腦係social brain

感受日常生活…呢點都好鍾意，覺得好文藝好文青
單就呢點你有無咩心得或例子？
你自己係點去感受日常生活？

你人如其名？

你呢？你口賤得好唔好笑？

但師兄你後者既例子都完全唔好笑

我覺得幽默同適可而止好有關，好笑野，講得多都會over，無咩幽默感嘅人，識得唔講咁多都有佢得人中意嘅地方。幽默感真係無得刻意，一刻意就唔喺果回事。如果一個人，識得笑番自己，唔係本pea果隻笑9自己，而係接受到自己原來係咁咁咁，咁呢個人就好可愛了

即係上面個IG post唔好笑？

我嗰時睇好似會心微笑左

利申：笑點低

你自己或者遇過人識笑返自己？
大概係點架？

你笑點好低咁應該

有呀，佢好勇敢承認自己嘅缺點，人地笑9佢缺點，佢都會笑番自己點解頭先會咁，然後大家可以一齊笑番，同缺點共存到

唔緊要啊 啲女覺得好笑咪得囉

我自己會以事論事，係事實既野會傾向接受，但應該未做到拎缺點嚟一齊笑
就算接受，都應該有啲hard feeling。

你識既人可以一齊笑，好大量

幽默永遠都會係靈機一觸諗到既嘢，要編排過諗過既我覺得已經唔係幽默

有道理，我認同

但點樣可以令自己係個有靈感既人？
種鍛煉可以係編排

靈感嗰下就唔可以係編排

真係好睇人 講同一樣嘢 有啲人講會好笑 有啲唔會
有種人係天生就搞到笑
同埋我覺得幽默嘅人其實唔快樂 因為佢地冇做到負責笑嗰個

天生

又唔可以咁計
喜劇咪經鋪排過嘅幽默囉

我口好賤 但係講野唔好笑

感覺樓主係好認真既人

我笑點低，算係種幸福

你呢？係搞笑定負責笑？

天生佔好大部分
同一個人同一個語氣表情講同一句説話都有分別
本身無幽默感既人唔好勉強 會適得其反

如果計一般人，日常既幽默…又無錯？
但計埋刻意既表演，你又啱

見到呢句我笑左笑。
覺得呢個位有啲萌。
認真L我好易發現佢地萌既位

梳囉
你呢？唔係認真L，係搞笑L？

你想像下…有日我都搞笑到，係咪正先

好少所謂幽默嘅人會打咁大段野黎 教人
因為真係好笑嘅人唔會自認搞笑 自認幽默 通常搶住出黎認個d都係懶好笑 /想show off
所以我認為你係屬於懶好笑個類！

不過其實都係9up嘅姐你又唔識我我又唔識你咁可能你真係好撚好笑呢

但講返樓主我建議你都係收手啦 做個平實人唔好咩 我見你好似勉強緊自己咁

因為你睇嘅係喜劇
而做緊喜劇俾你睇個個其實係悲劇
幽默絕對唔係天生
好多時幽默而非嘴賤嘅人
一定可以放低身段自嘲
有經歷嘅人先自嘲到
笑人一定無笑自己咁好笑
對住朋友，令到佢地開心係一大滿足
自己嘅抑鬱或痛苦好多時都要自己解決

天生架呢樣野 我真係未見過有認真撚變做搞笑大師

能夠係生活中發現樂趣 然後再生動有條理咁同人分享 都係一種天賦

好多人話自嘲係幽默中重要既野。
我諗返自己，好似偏正常，無咩怪野，係無訥同認真L

或者無咩位自嘲都係一個唔幽默既成因

發現樂趣…呢點好似，做唔到幽默，但做到喔點，都好開心

Btw，你相咩野上進？

喺度…我都無特別去搞笑或耍on 9吖？

我都未出手，就叫人收手

Btw，我諗自己應該都係懶改；喺度，應該都係志在理解下個題目

從細開始就負責搞笑做小丑 小學就講無聊野 中學講嘴賤仆街野 岀黎做野就講d比較突破常人思維
全部都係靈機一觸
我識幾個小丑同我一樣都係唔開心 細個家庭無溫暖 有咩唔開心唔會share 可以令身邊嘅人笑就係最大嘅快樂

因為識自嘲
代表你拿捏到分寸
就算係笑其他人/野
都唔會令人反感
好多人覺得係天生
但天生就有喜感嘅唔係無
你話個樣有喜感都算嘅
咁現實中條友就係被人笑個樣笑得多
佢直頭用埋呢樣野去搞笑嘅
呢個係用悲劇化為喜劇嘅例子

你三個階段既角色我都會羡慕，想做

但唔開心難share…又係sad

我自己…屋企…應該算溫室？
無一切野，但返到屋企，都會滿足。

太安逸可能係令而家既我係而家既我

幽默感絕對唔係用錢堆砌到
反而窮可以令你更幽默
我如果唔識幽默，一早唔再生存了
窮人睇有錢人，一個對比
好似大鄉里出省咁
啲表情同反應帶有喜感
唔識幽默，
人地唔同你講早晨你都可以sad成日
識得幽默，就算係死亡都可以睇得好淡

講起笑人又係…
真心淆，唔太敢笑人，通常都係人地俾人笑時鼓勵下安慰下人

化悲劇為喜劇係帥
不過要先承受悲劇既痛

做小丑又點可以咁易俾人見到唔開心嘅一面？
唔好羨慕 家庭差絕對唔會好得過做一個悶L

會珍惜安逸

首先你要有實力，如果唔係你唔幽默都係傻仔

試下唔好咁認真咁講嘢
講完出嚟唔好笑就唔笑等下次機會
放下自己身段
學下周星馳d對白

通常都係負責搞笑
唔主動搞下笑 又會畀人話靜又話毒
但如果太懶搞笑又會有反效果
有啲人靚仔靚女咪可以負責做笑嗰個

可以做一d口頭禪之類嘅說話方式

例如有個有d胸嘅女同事
就用個”大”字嚟講

“丫你都幾大。。。。量㗎喎”
“好似你咁大。。。。方就好喇”

呢d都係睇劇學返嚟
一次唔得兩次
慢慢培養技巧，講得多就識
呢個唔識笑就轉目標

真
講得野，我通常都會想交換內容；
唔太識當傾計係玩遊戲咁

試下漫無目的咁講野或者係第一步

頂，呢啲好偏鋒，要高level技巧先笑到人身材而唔算騷擾

靜、毒代表

巴打咩年代

講還講
其實單單係想去「練幽默」呢樣嘢已經錯咗
學下點樣喺人前放鬆自己
build up下自信實際啲

其實個方法唔好，但如果真係好想變得風趣幽默啲，想吸引到人注意嘅話，可以留意多啲笑匠或者搞笑嘅人嘅言行舉止例如周星馳、熊仔頭，智識型又有連貫性嘅笑話可以睇黃子華，搞白痴弱智gag嘅唔怕低俗可以睇香港啲youtuber，雖然垃圾但都有可取之處，例如早期嘅慕容嘉亮，天真嘅睇達哥，耐咗你都會自然有搞笑嘅個種觸角，知咩位可以搞笑，但你就會變到好假，好似為賣笑而存在咁。

Ching 前提要個人正常啊

幽默同埋尷尬真係一線之差
我有時講下笑啲人當我認真講嘢
有時人地笑下我當講笑其實我無乜所謂，但係佢地通常一講完笑會即刻同我講 我講下笑咋講下咋
我心諗 我知啊 我有份一齊笑嘅

我覺得唔多唔少天生？雖然我聽過人講幽默係為咗多啲朋友先慢慢自嘲之類

利申：悶L

你覺得我唔係搞笑我又唔介意喎，因為我自己都唔知算唔算，不過識抽水 flirt女 做on9嘢 識同人玩已經夠

至於同樓主講嘢，我又唔係爭住認搞笑幽默，而係好明白樓主嘅心情，因為之前都係咁，況且我係建議樓主講嘢大聲有自信啲同識去present自己先，又唔係教佢點搞笑幽默

上面全部廢話 講黎哂鳩氣
鍾唔鍾意睇周星馳？ 鍾意既份人悶極有限
加埋timing ok
覺得星爺啲戲低俗cheap既話咁可以收皮 你地慢慢學術討論 我出返去

兩樣都可以
唔一定關自信事 我無乜自信 但自問我自己都算搞笑幽默
特別係啱啱返工最易睇得出

丫你都幾傻。。。。嗨嗨㗎喎
低俗當有趣
好心唔好亂教樓主
到時搞到樓主討好唔到人不突之
仲比人疏遠

咁你放心都得 樓主明顯用恥笑心態開post

樓主 收手啦
睇你打字已經好尷尬

樓主分明認真L

有無諗過啲人唔係唔識笑

其實一樣野好唔好笑係雙方 要大家都 get 到先有用

反而想知樓主其實點解咁想學搞笑

幽默感比較天生 但要搞笑就可以練出來

好撚尷尬

留名學搞笑

你up乜春?

講野幽默唔太重要，有共嗚先最重要。可以後天練，自信係令你可以投入個氛圍，你就講到人地想講同想你講既野。

Lm

現在大個左先知道係沒自信的表現，不斷搞笑去拎存在感以為自己是個笑話就可以不用認真努力。
現在唔會啦，諗返起都笑，不過咁既經歷都正既，最緊要唔好放棄自己不用偽裝成笑話來掩飾自己了！

唔好意思, 笑點係乜？

第三段唔覺好搞笑咩？煮埋蕃薯，好得意

不過你唔覺得意都可以

真係唔特別鍾意睇周
即係以前電視播會睇，睇會enjoy，但又未到鍾意到好迷

咩係正常？同大多數人一樣，或者似大多數人？

呢樣又係自己唔想既狀態

熊仔頭同達哥，幾鍾意

對，其實追實利或地位有邊個唔想，但人大了好多野都做唔到，自然剩下的可能只有幽默，你去公園和老人家談天說地都有好多笑料和知識，我最後得出一過大道理『平凡是福』，原來開心最緊要。所以我覺得唔需要刻意去幽默，有一定的人生經驗，便會有自己一套的幽默。

我覺得係天生轉數問題
你後天最多學識點樣主動搞gag
但好多場合要你即時比反應炒熱個氣氛多數做唔到 個腦會諗唔到啲好笑啲既回覆

Agree

利申：自我中心

覺得，鍾意人類，有同理心，自然想見人開心氹人開心，又明白他人笑點，就會幽默？

搞笑幽默跟本同咩出生基層，社會地位冇關係。
依d野天生就係天生，或者後天改變左你既思想模式。
搞笑係因為諗野可以跳出框框。

屋企環境差，唔等於冇條件去幽默，而係你個腦平時點去諗野。

而你話d地位高既人，覺得佢地多數比較幽默。係因為佢地同人相處時，俾到人地舒服暢快既感覺，得到人賞識自然上位快啦。

而通常有幽默感搞笑既人，智商都唔會差得去邊。 正如上面講，佢地可以跳出框框思想。

幽默真係要諗野要識跳出框框。

同埋大家都要智商有返咁上下。
有時搞左個gag出黎，有d人識笑，有d人唔識笑。
就係因為佢地轉唔到彎，之後佢地問點解，再同佢地慢慢解釋既時候。。。成件事就一d都唔好笑。
最後佢地：哦。。。原來係咁樣。。。
我：